香港法院暫定3月23日全面復工

司法機構宣布，司法機構將由3月2日開始採取循序漸進和分批進行方式，為在3月內有序恢復各級法院/審裁處的法庭程序及重開法院登記處/辦事處作出準備，但這須視乎當時最新的公共衞生情況是否許可，預料3月23日全面恢復正常運作。

司法機構在考慮所有相關因素後，下周仍然處理緊急及重要案件，3月9日分批重開登記處。

考慮到當前的公共衞生情況，原訂由3月2日至3月8日於法院/審裁處進行的所有聆訊一般將延期。在此期間，法庭仍會繼續處理緊急和必要的聆訊及/或事宜，例如新羈押案件、緊急和必要的刑事事宜（包括保釋相關聆訊及判刑聆訊）、頒佈已擬備好的判決或判案書、緊急和必要的口頭聆訊（包括上訴案件及裁判法院上訴案件）及其他向法庭提交的緊急申請。

考慮到一般延期的安排持續越久，緊急和必要事宜所涵蓋的範圍可能變得越廣。按照最新檢討的結果，緊急和必要事宜的擴大清單將於3月2日起生效。其中將有更多緊急及必要的法庭聆訊（包括上訴、聆訊和審訊）進行。此外，雖然登記處仍然關閉，司法機構將作出特別安排以接納更多的文件存檔。

另外，由3日2日起，法庭使用者在進入或逗留在法院大樓時，均必須佩戴外科囗罩，除非主審法官或司法人員另有指示。

司法機構正在制定恢復運作的安排，並會作進一步公布。司法機構將繼續與持份者，包括律政司、香港大律師公會和香港律師會保持密切聯繫，以制定細節。關於恢復運作的更詳細安排將於短期内公布。

Source:

天琦單案點？堂就上完 判就半年都唔撚判 係咪港共搵唔到位入佢